\documentclass[11pt,twoside,a4paper]{article}

\usepackage{amsmath, amssymb, amsfonts, mathrsfs} 	% les plus utiles et quasi indispensables
%\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsthm}
\usepackage[T1]{fontenc}
% \usepackage{a4wide}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
% \usepackage[latin1]{inputenc}
% \usepackage{fancyhdr} 							% pour les hauts et bas de page
\usepackage[francais]{babel}						% donne de bonnes césures en fran\c{c}ais
%\usepackage{french}
\usepackage{titlesec}							% pour modifier le style des sections
\usepackage{float}								% pour fixer les flottants
\usepackage{url}								% pour écrire une adresse d'un site web
\usepackage[all]{xy}							% pour faire des diagrammes
\usepackage{enumitem}							% pour utiliser les listes à puces
%\usepackage[dvips]{graphicx}
\usepackage{todonotes}
\usepackage{pgf,tikz}							% pour utiliser les images
\usetikzlibrary{arrows}							% pour utiliser les images
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
	colorlinks,
	citecolor=black,
	filecolor=black,
	linkcolor=black,
	urlcolor=black
}
\usepackage[utf8]{inputenc} % char encoding

\usepackage{multicol}
\usepackage{cancel}
\usepackage{blkarray}

\usetikzlibrary[patterns]

\makeatletter									% tout ce code permet d'encadrer les résulats à la fin d'une équation
\newlength{\boxed@align@width}
\newcommand{\boxedalign}[2]{
	#1 & \setlength{\boxed@align@width}{\widthof{$\displaystyle#1$}+0.1389em+\fboxsep+\fboxrule}
	\hspace{-\boxed@align@width}\addtolength{\boxed@align@width}{-\fboxsep-\fboxrule}\boxed{\vphantom{#1}\hspace{\boxed@align@width}#2}}
\makeatother

\renewcommand{\thesubsection}{\alph{subsection})}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Les lettres pour désigner les ensembles de nombres
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\zz}{\mathbb Z}
\newcommand{\nn}{\mathbb N}
\newcommand{\rr}{\mathbb R}
\newcommand{\qq}{\mathbb Q}
\newcommand{\cc}{\mathbb C}
\newcommand{\ii}{\mathbb I}
\newcommand{\pp}{\mathbb P}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Les environnements de type théorème
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newtheorem{Lem}{Lemme}
\newtheorem{Prop}{Proposition}
\newtheorem{Th}{Théorème}
\newtheorem{Cor}{Corollaire}
\newtheorem{Def}{Définition}
\newtheorem{Rem}{Remarque}
\newtheorem{Conj}{Conjecture}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% D'autres raccourcis
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\dem}{\paragraph{Démonstration.}}
\newcommand{\exo}[1]{\paragraph{Exercice #1}}
\newcommand{\sol}[1]{\paragraph{Solution #1}}
% common vectors
\newcommand{\uu}{\vec{u}}
\newcommand{\vv}{\vec{v}}
\newcommand{\ww}{\vec{w}}
\newcommand{\ve}[1]{\mathbf e_{0,#1}}
\newcommand{\scp}[2]{\left\langle #1 , #2 \right\rangle}
% Matrices
\newcommand{\mat}[4]{\begin{pmatrix} #1 & #2 \\ #3 & #4 \end{pmatrix}}
\newcommand{\mats}[2]{\mat{#1}{-#2}{#2}{#1}}
\newcommand{\matns}[2]{\mat{#1}{#2}{#2}{-#1}}
\newcommand*{\transp}[2][-3mu]{\ensuremath{\mskip1mu\prescript{\smash{\mathrm t\mkern#1}}{}{\mathstrut#2}}}
% Operators
\DeclareMathOperator{\Aff}{Aff}
\DeclareMathOperator{\Isom}{Isom}
\DeclareMathOperator{\Ker}{Ker}
% Ensembles
\newcommand{\aff}{\Aff(\rr^2)}
\newcommand{\bij}{Bij(\rr^2)}
\newcommand{\bb}{\mathcal{B}}
\newcommand{\rrf}{\rr^2 \rightarrow \rr^2}

\newcommand{\vect}[1]{\overrightarrow{#1}}
\newcommand{\norm}[1]{\lVert\vect{#1}\rVert}
\newcommand{\vectv}[2]{\left(
	\begin{array}{c}
		#1\\
		#2\\
	\end{array}
	\right)}
\setlength\delimitershortfall{-1pt}				% pour l'ajustement des parenthèses, accolades



\begin{document}

\title{Série 42}
\maketitle

\exo{3} (Théorème de l’hypothénuse). Soient $P \ne Q$ deux points et $C$ le cercle
de centre le milieu de $[PQ]$ et de rayon $d(P, Q)/2$. Montrer que pour tout point $R \in C$
le triangle $[PQR]$ est rectangle en $R$.

\sol3 C'est trivial.



\end{document}
